【短故寫自己野】因為果個女仔，我開始寫故

序

「郭大俠，你細個有咩夢想架？」

「我成日都會諗好多故仔，所以細個都諗過做漫畫家，但後來知道漫畫家響香港好難搵食之後就冇再諗啦，依家都唔識畫畫啦」

「咁你諗過啲咩故仔呀？」

「都係啲冒險、勝利友情努力果啲皇道漫畫咁啦，不過畫得太差，啲稿都掉哂啦」

「咁可惜？！我好想睇下呀..」

「咪玩啦，我自己睇返都想撕爛佢」

「不過，如果你寫故既話，咪可以將自己諗既故事講出黎囉！」

「寫..寫故？」

「嗯，依家有一部電腦一個keyboard就可以寫自己既作品啦」

1.第一次接觸

「郭大俠，比波呀！！！！」

我從左路切入中間，輕鬆交出直線傳入禁區

「食屎啦！」

皮球剛剛好落到我既好友吉仔腳下

面對住龍門，吉仔大力抽射

「砰！！！！」

皮球飛出底線外

「喂，你射乜呀吉仔！！！」

「屌你老母呀！」

眾隊友屌聲四起，包括我在內

「吉仔，你徙哂我d傳波呀！！！」

「屌..對唔住囉.....鬼叫響學校練波得個爛鬼籃球場咩，落返草地就係我既天下啦！」

呢個留skinhead頭既就係我既老友吉仔，趙吉祥

我同吉仔由中一既迎新日就識，亦因為有足球呢個共同語言，我同佢第一日已經friend過打band

就算依家同吉仔唔同班，我地都仲keep住係兄弟

「郭大俠，hold波！」

我接應踢右翼阿源既大腳傳球，心口控定，響禁區頂背對中堅肥威

肥威性格急燥，響B grade果陣都經常落腳犯規

我襯住佢想出腳偷波，踏出右腳，以左腳推球，轉過肥威

「咩..咩話！！」

「嘿」

我順勢拉起左腳，抽向死角

「砰！！！」

皮球擦柱而過，直飛入球場外既室內

仆街啦

個波直中裏面既一個人

力度大到差啲打到佢落地

「唔...唔好意思呀...有冇事呀...」

我馬上跑過去，連忙道歉

「....冇事...」

眼前既女仔，五官端正，聲線甜美

「咦..呢個咪係A班果個...林思晴..」

我同佢四目交投

林思晴由中一開始就已經係多列前矛既精英份子，同時亦係head perfect

而我就只係一個成績中規中矩既波牛，所以我同佢都算係兩個唔同世界既人

佢點一點頭

「唔..唔好意思...」我繼續道歉，因為我知道呢球一定好痛

「唔緊要...」佢講完呢句就走，行出校門

呢一次，係我同佢既第一次接觸

「喂搞邊科呀！」

吉仔跑到我既身邊，問

「頭先球波射到人姐...」我道

「抵啦，頭先仲笑鳩我！」

吉仔拎起足球:「返去踢波啦站長！」

2.第二個好友

「砰！」

一下重擊，將我從睡夢中打醒

「哇好痛！邊個呀」

我摸住頭，張開眼

「我係邊個？我係你阿sir呀！」

教物理既鄭sir對住我大叫:「郭煒靖，又上堂訓教，你有冇搞錯呀！」

此段對話隨即引起全班既笑聲

「對唔住對唔住」我嬉皮美臉地講過去:「尋日足球隊練習太攰啦...」

「哼，唔好再訓啦！仲有唔夠兩年你就要考dse架啦，比心機啦！」

「...仲有成個月先到聖誕假，點頂呀...」

「郭大俠，咁快就冇精神啦？」

坐我身後既人恥笑我

「話左咪叫我郭大俠囉...」

呢個留棒棒堂髮型既四眼仔叫吳景俊，同吉仔一樣係我既老友

平時唔駛點溫書都可以照樣入到全級前列份子，大概就係每個人身邊都有一個既天才

而我同吉仔景俊三個都算係三兄弟，由中一玩到依家

我好憎返學，可惜，每日我都要面對填鴨式教育

平時既我好多興趣，足球只係其中一樣，所以要我坐定定聽書簡直係折磨

「唉...終於放學啦！！！！」

忍左成日，總算等到1545放學

「喂郭大俠！吳撚俊！行得啦！」隔黎C班既吉仔走過黎問

景俊一拳打到吉仔胸口上

「屌你咪叫我呢個名呀！行啦！Let's go！」

我地三個每個星期五既活動，就係去景俊既屋企打機

通常打到九點，我地三個先會落街食飯

「屌！！！痴線架！！！修羅難度比卒仔打幾下就死既！！」

「屹屹屹屹好屎呀你！」

睇住吉仔打三國無雙都死，我同景俊都笑得肚痛

「喂，郭大俠，聽吉仔講，尋日你練波省中人喎！哈哈哈」

「屹屹屹！！！抵啦，仲夠膽話自己係元朗托迪」

我最鐘意既球星係托迪，所以經常自稱為元朗托迪

被景俊同吉仔瘋狂恥笑，我唯有反駁

「個球球不著地，好難射架！好彩比我省中果個人冇乜事姐」

「緊係啦，你腳軟嘛！射波緊係冇力啦！」

「哈哈哈哈！！！！！」

兩人笑得興起，我都已經唔想再解釋

「咁比你省中果個係邊個黎架？」景俊問

「好似係.....A班果個林思晴黎」

「嘩，竟然係佢呀..」

景俊笑道:「不過算你好彩啦，佢好似都係個幾好既女仔黎既，應該唔會記仇」

「你又知佢幾好？你鐘意佢架？！」

「收皮啦你！」

「不過，景俊你其實都幾靚仔丫！點解到依家都溝唔到女呀？」

的確，比起我同吉仔，景俊係非常靚仔

「唔係溝唔到，係我唔溝姐！」

景俊拎住電腦枱上既前田敦子寫真集:「我有阿醬就夠啦，仲駛要港女？」

景俊係日本女子組合AKB48既fans，日日都同我地兩個講到佢最愛既前田敦子有幾完美

佢既手機入面全部都係敦子既自拍照，間房亦貼上多張海報

「正正經經溝條女啦你！」

「唔溝，成間學校啲女都係豬西黎既！」

景俊對我地打開AKB48既MV:「AKB一隊咁多人，你地實會睇啱幾個掛」

「唔駛啦，我專心踢波打機好過」

「我都係咁話呀！」

每日同班兄弟嘻嘻哈哈咁過，真係幾開心

第一次寫自己野，多多指教
一日大約出2-3集

小弟facebook：

小弟之前既故：

無啦啦有兩條女同左我一齊住

英雄系列0：石仔特工

英雄系列1：廢鳩俠

英雄系列2：無敵光晨

英雄系列3：大學武鬥傳

英雄系列4：神盜俠侶

英雄系列5：天使與吸血鬼

英雄系列6：孤獨兄弟

[/quote]

英雄系列：英雄同盟戰

推

lm

多謝支持

留名先

多謝

西野你第幾屆DSE
定係半虛構，你係AL或者會考出身

第一屆，個故遲啲會講多啲

我都係DSE第一屆

原來都5年前既事

3.16強

幾日後，天水圍運動場

「郭煒靖、趙吉祥，今場波你地兩個繼續打正選啦」

讀體育既朱sir響球場更衣室進行賽前既最後訓話

「知道！」

多得上場分組賽我助攻比吉仔射入奠勝一球，令我地成功入到a grade既16強

「今次我地既對手係上屆亞軍，的確係一場破仗」

「不過我希望大家可以盡力去打呢一場比賽」

我地成隊人走出更衣室，只見另一間中學既球員都已經準備就緒

16強同初賽一樣係閒日踢，所以都係一樣冇觀眾，我地都係要走左下晝啲堂先黎踢到

擲完公字,，佢地開波

嗶！

哨聲一響，元朗學界a grade 16強正式開始

對方排出433既陣式，一開波就不斷以中場三條友猜波

成隊巴塞咁踢，你地自己唔悶我都悶啦

一味鳩猜，番去玩馬騮搶球啦

我地一雙防中，肥成同大王都開始已逼搶而體力下降

大約20分鐘

肥成既一個攔截失誤,皮球被中場球員推到禁區頂前

再加一記lob pass，將個波彈到已入到己方禁區既中鋒腳下

肥威同另一名中堅完全走甩哂

對方中鋒心口一控，左腳射個近柱，射穿門將阿達既大細龍門，1:0

「唔..唔撚係掛...」

我同吉仔響三閘線睇到呆哂

對方球員亦衝哂埋去慶祝

「無事既，幻覺黎既姐！」

我同吉仔一邊安慰自己，一邊重新開球

由於我地同對方既實力始終有一大段距離

我同吉仔縱有鬥志，仍難以打破僵局

臨完場前更被對方射入一球

最終我地以0:2不敵對手

「大家今年學界都盡哂力啦！下年再努力啦！」

完場之後，朱sir同我地講返啲安慰既說話

但，又有啲咩用呢

男人係唔好勝既生物，上至運動比賽，下至玩大富翁，都一定唔想輸

「唉...」

「唉...」

「唉...」

「唉...」

搭輕鐵返元朗既期間，我同吉仔不斷嘆氣

「估唔到，兩隊波既實力真係差咁遠...」

「全場波都搶唔到，射得果三球波...」

「呀！！！！！估唔到今年既學界竟然係咁樣完結！！！！！」

我忍唔住響車廂內大聲嘆氣，引來其他乘客注意

學界比賽完結，亦即係代表

我又要返到一個禮拜得一日練波既日子，悶死我啦

「我返黎啦」

「阿仔，今日學界16強點呀？」

「輸左啦唉」

「哦..咁下年再努力啦，今晚斬左料呀，有你最鐘意食既叉燒呀」

我將背囊掉落地下，攤上床上

「我唔服呀屌！！！！！！」

呢一刻既我，完全被落敗沖昏頭腦

慢慢鋪排

事關以前既我真係唔會睇書/睇人寫故

發覺個post有時推唔起

唔推

ok

收皮

呢個故冇人睇既話會自動收

thx

留名支持

多謝，聽日再出

留名

歡迎菜仔

十卜呀

cos b
近來好嗎

Lm 支持

有始有終 please

盡力
有時間可以睇下小弟舊故

入黎支持大佬

你先係大佬

歡迎

4.女兄弟

「呀.......點解我地會輸架」

今年drop左bio，所以有空堂既機會

但學校規定空堂既時候要去圖書館自修，痴撚線

我睇住未做既英文reading練習，一頭霧水

「喂，識唔識做呢份野呀？」

我問下同我一樣，drop左地理而有空堂既吉仔

「嘻嘻...好正呀...」

吉仔望住手上既手機，笑道

我未見過吉仔笑得咁淫賤

「你發乜神經呀？尋日先啱啱出局咋喎」

「yukirin好正呀~~」吉仔好似發姣咁樣

「你係咪傻撚左呀？乜撚野yukirin呀？」

「郭大俠你唔係未聽過下話？柏木由紀喎！AKB48 teamb隊長喎！」

吉仔道:「尋晚仲哭緊波喪果陣，景俊咪響我地三個個group度send左段AKB既片過黎既，我一睇到yukirin先發覺，原來呢個世界有咁撚正既女架！」

「咩料呀，睇過？」

「睇還睇，唔好同我爭yukirin呀」

吉仔show左手機上面，果個柏木由紀既圖比我睇

「車...都唔係特別靚姐，個鼻又大，有啲波路咁囉..」

「屌你丫！咪侮辱yukirin呀！」

吉仔竟然為左呢個女人屌鳩我:「yukirin好清純架！皮膚又白，又高，完全係我理想既另一半呀！」

「唉，救撚命...」

我已經比吉仔激死，攤響枱上面

「班會康樂郭大俠！」

一個綁馬尾，身材短小既女生響我後面大叫

「喂，咪叫呢個名啦阿sa！好難聽呀」

呢個女仔叫阿sa，周婉怡，我果班既班會會長，同我地三個一樣，中一至中三都係同班

但佢個名實在太老土，所以我地全級都係叫佢英文名Charissa，慢慢就變到剩係叫阿sa就算

「你諗好今年聖誕聯歡搞咩活動未架？我地要預budget架」阿sa道

「嗯..都係叫到會食架啦，再玩.....超級無敵大電視囉！」

「上年咪玩過囉，咁無新意架你！」阿sa一掌打落我個頭度

「咁你有咩高見丫？」

「咪就係要你諗囉！」

阿sa算係我既「女兄弟」，佢平時同我都係攬頭攬頸咁

我好清楚佢同我永遠都只係兄弟關係

「嘩，吉仔你又同景俊咁迷埋AKB呀？好毒呀！」

「你識乜呀阿sa！」

有個阿sa咁既女兄弟都幾好丫，講乜都得，唔駛好似同其他女仔咁講野要就住就住

後生嘅yukirin d反應真心可愛

未染髮+未浸溫泉之前的確係ok

七公好

你好

小豆好

aspas

5.林思晴

冇得踢波練波既日子真係好難捱

「唉，淨係得返學既生活好苦悶呀！」

我鬱悶地吞住眼前既咖哩牛腩飯

「搵其他興趣囉！」

景俊無時無刻都想拉我入坑:「一於跟我地，做AKB飯，追返哂綜藝節目，包你唔怕悶！」

「唔撚俊就講得啱啦，自從推左yukirin之後，我成個人生即刻充實哂！」吉仔飲住凍檸茶，含春笑道

(飯=fan=粉絲，推=支持)

「好兄弟！下個月su醬黎香港啦，吉仔你去唔去呀？」

「緊係去啦！郭大俠你都跟埋黎啦！」

「唔駛啦，唔想好似你地咁痴線」

雖然我都係一個鐘意聽日本樂隊既人，但係始終都唔太接受睇idol既瘋狂行為

握個手又幾百，省啲錢暖肚好過

「思晴，不如我地食呢間囉」

「嗯！好呀」

當日被我省中既思晴，跟住佢既朋友走入餐廳

思晴亦都留意到我，對我點一點頭

「咦..比你省中果條女喎..」

「眼甘甘咁，鐘意人呀？」

「痴線啦！」

我嘆一口氣:「我只係想再同佢好好咁道歉姐...」

「食飽飽，又要返去做狗！」

我地三個食完飯，一路行返5E班班房

「郭煒靖！」

聽到呢把聲，我已經知仆街啦

「哈哈..係你呀周sir！」

我笑口勢勢咁回頭對住周sir

「你仲笑得出？你差我果份中文閱讀報告幾時交呀？」周sir嚴肅地追問我

「哈哈聽日交聽日交」

「仲聽日？！你差左我成兩個星期啦！今日5點前交唔到既話，留一個禮拜堂！」

「係...知啦...」

睇黎今次都係難逃一劫

「唉仆街啦..最憎做閱讀報告」

我對住景俊同吉仔道:「喂，陪我落去借書丫」

「彩你都on9！我地返去睇返尋晚集akbingo啦！」

(akbingo=AKB48既綜藝節目)

「屌你地兩個..冇義氣！」

我落到三樓既圖書館，入面多人到水泄不通

「嘩，lunchtime姐，駛唔駛咁多人呀...拿拿聲拎本Q版特工上堂抄算！」

我行到流行小說果行

仆街...冇哂Q版特工既？！

「屌，有冇咁受歡迎呀..咁借咩好呢？」

「唔該..唔該...」

身後既某人篤一篤我

「做咩呀？」

原來，係林思晴

繼續

Q版特工以前中學睇咗大概1/3
再見真生最sad

睇到m殺令冇睇了

果陣都覺得無啦啦彈聖經金句做乜鳩

作者係耶撚
但係同樣係耶撚嘅倪匡無佢咁離譜
睇到幻見無再專登搵嚟睇

歡迎櫻木

後面越黎越煩，不了

push

6.對話

「可唔可以幫我拎...果本書呀？」

思晴指住櫃邊既一本書

「呢本？」

「嗯」

我拎出呢一本叫「多情浪子痴情俠2」既書，交到思晴既手上

「唔該...咦原來你都有睇書架？」思晴問

我難為情地回答

「呃..少少啦..今日要交閱讀報告呀」

「哦....咁你搵到書未呀？」

「未呀，想借既Q版特工無哂..」我繼續搜索適合既書

「咁不如借呢本丫..」

思晴拎起面前既書:「倪匡既藍血人，幾好睇架」

「倪匡....即係衛斯理？」

思晴點一點頭:「嗯，我好鐘意睇呢種既小說架，有啲科幻又有啲冒險咁」

「哦...咁唔該哂啦」

借完書之後，我地兩個一齊返上五樓

「丫..上次省到你既事..唔好意思呀」

「唔緊要，我冇放響心度呀」

思晴再講:「不過我今朝聽人講，你地足球隊好似..出左局喎..」

「嗯...16強輸左啦」

我仰天嘆氣:「所以依家一個星期先練一次波，悶死啦」

「你無..其他興趣既咩？」

「有既..打機、睇漫畫、彈下結他咁啦..」

「你都幾多興趣架喎，咁唔駛驚悶啦」

「哈哈..都係既...」

思晴比我想象中健談

「係呢？你叫咩名呀？我叫林思晴呀」

「我叫郭煒靖」

「哈哈，郭靖！」

思晴聽到就笑:「咁..遲下有機會再傾下啦，拜拜...」

屌，郭靖有咩好笑呀？我都想有個黃蓉呀

我用lunch time之後reading section既15分鐘，粗略地睇哂本藍血人

再響化學堂寫好哂500字既閱讀報告，400字鳩吹加100字對倪匡先生既崇拜

「周sir，做好啦」

「睇過..」

周sir睇一睇我份閱讀報告

「..今次算你啦，下次唔好再咁遲交啦！」

響林思晴既幫助下，成功靠住藍血人交到功課

不過估唔到，林思晴呢個女仔都幾健談

Push

推推

今天還有嗎？

冇啦，一日2~3集

返嚟了
幾時先出到同進度

有睇過兩條女個故 所以入黎睇下

早晨一推

好快

咁記得繼續追

welcome

大佬

行屍走肉就死

做咩事呀

7.大島優子

今日平安夜，我地三兄弟約左一齊出去食飯

但係響一個普世歡騰既大日子，吉仔同景俊竟然拉左我去銀城明將打大佬

「嗱，一人一件，唔好諗住走得甩呀！」

吉仔拎起一件紅豆軍艦

「嘩屌，成pat嘔吐物咁喎，點食呀！」

「合埋眼，快吞就無事架啦」

「三...二...一！！！」

我迅速將紅豆軍艦放入口中

屌，真係好難食

即刻要拎杯綠茶浪口

「郭大俠，食一舊就要飲茶，咁渣架你！」

景俊同吉仔笑到標眼水

「屌！都唔係人食既...」

我拎返啲正常壽司黎食:「係喎，咁食完去邊呀？」

「過隔黎信和啦！我要去買阿醬2011年月曆呀」景俊留住口水道

「好呀，順便睇下有咩新雜誌！」吉仔亦和議

「唉，咁我返去先啦，你地自己去飽佢」

「嘿，我地點會咁易放你走呀，一於拉埋你落去啦！行個轉分分鐘仲搵到你既真愛呀！」

吉仔講到睇idol好似溝女咁，痴線

食完咁難頂既一餐之後

佢地講得出做得到，兩個人左右兩邊夾住我，將我拉到信和

「唔該，我要下年前田敦子月曆」

景俊買下心頭好之後，就不斷為我介紹，試圖將我推落毒坑

「渡邊麻友，mayuyu，雙手尾，幾可愛丫」

「唔啱，張張相都一樣樣既」

「篠田麻里子，女王，有姐姐feel呀」

「唔啱，個樣咁cool」

「咁唔...優子囉」

景俊指住店鋪既一個月曆

呢條女笑起上黎有酒凹，非常可愛

「大島優子，樣靚，笑得甜，又有身材」

「....」

我直視住月曆既封面

「咦，睇到眼甘甘咁既」

吉仔恥笑:「嗱，睇中左優子呢？」

「好波，成功推到郭大俠落坑啦！」兩人互相high five

「痴..痴線啦，一般貨色姐，走啦」

當時既我，的確呢個叫大島優子既人吸引住

我地三個人返到元朗飲左陣酒之後就各自返歸

「大島優子..」

我出於好奇，響google搜尋呢四個字

google顯示出多張大島優子既性感照片

身材的確係世界級，但係最吸引我既都係佢既笑容

呢種開朗型既女人完全開正我果飯

我好似著左魔咁繼續搵佢啲片黎睇

「仆街啦...越睇越正...」

我終於...搵到一個令我心動既女人啦

8.兒時夢想

整個聖誕，我完全沉醉於優子之中

書都冇溫過，結果final又考左pat屎出黎

不過，唔撚理了~

「呀...優子好正呀...」

每日lunch time我都拎出手機睇住優子既blog圖

「話說好似下個月又會有member黎香港搞握手會喎」

「希望係yukirin啦..好想睇老婆仔呀..」

「我就覺得係阿醬啦..」

兩個月前我同吉仔仲笑緊景俊毒，估唔到依家我地都落埋呢個深坑

「咦...好毒呀你地！三個圍埋響度睇AKB！」

阿sa伸哂脷咁，扮到好嘔心咁:「估唔到郭大俠你都睇埋一份！」

「你唔明架啦阿sa，優子真係好正架」

阿sa睇左我個電話mon幾眼

「車，靚女少少之嘛」

「但係點都靚過你啦！」

「你講咩話？！」

同阿sa鬥氣，係我既每日任務

無幾耐之後又要上堂

「郭煒靖！」

周sir凶神惡剎咁望住我:「聖誕假果—份作文功課呢？！差左我成兩個禮拜，幾時交呀？！」

「哈哈哈..係喎，聽日交！」嬉皮笑臉係我對付老師既武器

「仲聽日？！之後考試我廢時催你咋！」

周sir講得非常決絕:「今日5點半前交，交唔到既話一個缺點！」

「係...」

唉，睇黎今次走唔甩啦

放左學既班房實在太嘈，唯有落去圖書館度做埋份作文佢啦

我一打開份工作紙

「兒時的理想」

「哇屌...乜撚野題目黎架...」

頭兩分鐘，我完全落唔到筆

「咁老土點寫呀....」

「咦，係郭靖你呀？」

林思晴拎住本書，坐響我前面

「hi..」我輕輕打個招呼，又繼續埋頭思考

「做緊作文呀？」

「嗯..」

思晴睇一睇工作紙上既標題

「兒時的理想，幾易寫丫」

「咁都易寫？好老土喎！」

「呢啲題目起碼都叫發生過，唔似啲議論文要你諗論點」

思晴用心分析:「最簡單就係諗返，自己細個有咩夢想」

「夢想呀..」

我努力翻查大腦記憶體:「我成日都會諗好多故仔，所以細個都諗過做漫畫家，但後來知道漫畫家響香港好難搵食之
後就冇再諗啦，依家都唔識畫畫啦」

「竟然係咁...完全無諗過你係個咁多野諗既人喎！」思晴感到驚奇

「都過左去啦..」

「咁你諗過啲咩故仔呀？」思晴再追問

「都係啲冒險、勝利友情努力果啲皇道漫畫咁啦，不過畫得太差，啲稿都掉哂啦」

「咁可惜？！我好想睇下呀..」

「咪玩啦，我自己睇返都想撕爛佢」

「不過，如果你寫故既話，咪可以將自己諗既故事講出黎囉！」

「寫..寫故？」

寫完呢個故

會休息段長啲既時間

開始冇左寫故既熱情

入戲玉

ys

停吓都好
夾硬寫無好結果

留返個post得閒吹吓水

早晨

???

會呀，反正都唔會爆

good morning

唔好休息太耐喎

係咪以前果個唔出文就騎劫？

可能半年

因為樓主個名+上akb神七
唔留名都對自已唔住

多謝支持
推邊個？

9.故事

吓？

「嗯，依家有一部電腦一個keyboard就可以寫自己既作品啦」

思晴道:「就算唔可以將故事變成圖畫，都可以試下..將故事化成文字姐..」

「...唔得架啦！我依家最憎就係作文，點寫丫..」我嘆一口氣

「唔試過又點知姐？何況流行文學同學校既無聊作文係兩樣野黎架嘛..」

思晴站起:「再唔係既，你寫左故事大綱，我地一齊討論下啦..我走先啦，拜拜！」

「....」

聽完思晴既呢番話，我竟然又開始諗起自己細個既理想

細個睇火影忍者(果陣係叫狐忍)，令我開始萌發創作自己故事既念頭

靠住上過一年畫畫班，我就畫下左自己既第一個故事

但後來畫功同故事太柒，就掉埋一二邊，最後掉埋

我本身係一個多野諗既人，所以之後依然會FF各種既故事

「的確...用文字..可能係另一種將故事實現既方式..」

我回過神來:「屌仲諗，拿拿聲做埋份功課啦！」

返到屋企，我依然諗住果番話

「唔通...我真係可以試下寫故？」

我打開電腦，上到高登討論區既講故台

諗一諗，對上一個睇既故好似係叫「龜頭俠」，係講主角有令精液變成武器既特異功能，最後更拯救世界

我求其開左幾個故睇，就係想知道

要響高登出文，大概係要咩條件

「嗯...試下..寫個大綱啦，到時比林思晴睇下..」

虎霞嵐雷

背景

1611年，德川幕府老中池田光信企圖利用邪術師既力量奪取日本，施術後將整個世界複制，成為第二個世界，而池田

光信就藉住機會推到德川家的政權(第二個世界)，建立池田家統治的日本

戰鬥系統

靈能力：能幫助自己戰鬥既特異能力。全球大約有10%人類擁有靈能力，各位靈能力者都有獨特既靈能力。靈能力者

乃天生的(即使兩位靈能力者誕下子女，子女亦不會100%為靈能力者)

第一章:俠客誕生篇

地點:日本 江戶區

時間:皇歷2015年2月9日

即將畢業的高中生赤城貴也因一次打鬥事件中救助學弟，被人以武士刀插中胸口，卻發現自己擁有神奇力量:靈能力，可以將刀吸收，並得到其能力，而吸收的刀正正就是名刀長曾彌虎徹。

貴也將吸收虎徹一事告訴給同住的青梅竹馬:神田霞，以及一直照顧自己，小霞的祖父神田長空，從而得知自己死去的父親當年乃世界聞名的俠客，赤城真彥。仍對未來有恐懼的阿貴決定跟隨父親的步伐，成為俠客，於是，就和小霞計劃，於3月9日畢業後一起踏上旅程。

赤城貴也(18)

高中生，母親早逝，父親不知所蹤，一直由神田長空照顧
愛挑戰權威，但卻富有正義感

靈能力:吸收名刀，並得到其能力(只能吸收一次)
技能:虎炎:以火焰包圍雙手，重擊對手

神田霞(18)

高中生，對阿貴有好感，長期跟阿貴一起
溫柔細心，洞察力強

靈能力:未知
技能:天神劍法
神田家血統能力:失血越多，五官，反應全部加快

「....」

思晴道:「好正喎...」

「咪玩啦，呢啲皇道野阿豬阿狗都識寫」我嘆氣

「我講真架...我覺得個故事背景幾特別丫，第二個世界既存在、靈能力既系統..」

思晴微笑:「如果我係讀者，我會想繼續睇落去架」

「真係..？」

「嗯，不過我覺得你可以試下寫埋其他章節既大綱先，起碼成個故事都會有個清晰既方向」

思晴難為情道:「不過講起上黎，我自己都唔係一個專業既作者黎...啲意見可能會冇乜用..」

「唔係..你幫左我好多架啦，至少我都搵到有新既出路丫..」

「咁...以後記得要比我睇你既作品呀」

但問題係...我應該點落筆寫呀

自己寫故反而好憎寫大綱同人物設定

留名 個故反應如何

依家我都唔寫
諗定哂

過得去啦

不如你出靈能力個故 幾有趣幾想睇

當真 閣下好似好sad喎

好難寫，又長到火影忍者咁

寫每章大綱比大家過下癮都ok既

唔係既，近排多野煩姐

女 ?

唔係

繼續估 估到估到為止

仲估？

講下姐 唔講邊有得推post

煩惱緊既野:
解決到既>唔洗煩
解決唔到既>煩都冇用>唔洗煩

又好似有道理

咦我鳩嗡架咋喎 睇開啲啦

LM

睇到十七集就頂唔順棄咗故

歡迎你

細個睇ok既

係七仔啊

live

袁澧林

早呀

長故就啱喇 比半年時間你寫

大島柒子

正喎

職場情場失意

七濑 優子 大小姐^^

嘻嘻

cos b

呵呵

哈哈

10.兩個人的時間

過多個禮拜之後，就係新年假

而我當然乘機訓返夠本

「大件事啦郭大俠！！！」

一朝早msn就比吉仔同景俊轟炸

「乜料呀，啱啱起身咋」

「你個優子黎香港呀！」

「....吓！！！！！」

我呢個月..日思夜想既大島優子..要黎香港？！

「咁..點先去到呀？！」

「你要去官店買握手證先得架」

我馬上跟住吉仔同景俊出去AKB48官店買握手證

「嗚呀，好想快啲見到優子呀~」

成個二月既每一日，我都係諗住優子

為左果一日，我仲特登去左買新衫，務求以最佳狀態見優子！

終於等到2月26號啦

我地三個一早出左去排隊

「嘩，駛唔駛咁多人呀..」我排到開始扯扯地火

「無法啦，優子喎，總選第一喎，實多人架啦」

無幾耐，人龍終於開始郁

仲有一陣，我就可以見到優子！

依家我已經越黎越近，亦見到台上既優子

優子真人好靚，皮膚幾好，笑起黎非常之甜

「踏！」

我行到上台上，面對住優子

「噗噗..噗噗」

個心緊張到狂跳

「優子！大好き！」

我鼓起勇氣講出呢一句

「私も！ありがとう！」

優子笑容燦爛咁回應我

個歡樂既時間永遠都係過得特別快，一秒都唔夠我就比保安推走

我回望台上，優子繼續保持笑容，對我揮手

呢個世界上，最靚既野就係充滿愛心既笑容呀！！！！！

「唉..唉...」

可惜過左果一刻之後，就係無盡既空虛

我已經唉左成個禮拜啦，唉到班主任miss wong都問我咩事

「你唔好唉啦，起碼你都見到你個優子丫」

景俊失望道:「我到依家都仲未見到阿醬呀..我慘好多囉！」

「...嗯？」

思晴呢個時候入到我地班房，不過佢搵既係阿sa

言談中聽到，佢地應該係傾緊黎緊啲班會活動既野

見到思晴我先醒起，我仲未落到筆寫果個故

「不過..算啦，可能佢果陣只係一時興起既姐」

依家既我，只係想再見優子一面咋

11.忘記

每日既生活都係沉醉響優子同打機之中，的確係非常快活

但漸漸，我就忘記左寫故既事

「唉...終於考完試啦！」今日係6月20號，中五期考既最後一日

「上唔上黎我度打機呀？尋日買左Dungeon Siege III」景俊主動邀請

「緊係上啦！不過食左野先啦，好肚餓呀..」吉仔摸住肚腩

我地三個去左學校附近既一間日式餐廳食飯

「郭大俠，你地果班黎緊多唔多補課呀？」吉仔食住飯問

「好似十幾日姐...班教書佬自己都要放假啦」我答

「唉..精英班係唔同啲，我果班有成廿五日呀屌..都on撚9既，駛唔駛咁多日呀，我...」

吉仔響度怒屌既同時，我同傾對面枱既林思晴雙目交投

我同佢互相點一點頭

直到臨走果陣，我地三個經過佢坐果枱果陣

「喂，郭大俠」林思晴拉住我

「呃...」我一時之間比唔到反應:「做..做咩呀？」

「都係冇野啦..哈哈唔好意思..」

林思晴呢一下，開始令我諗返起

寫故事

夜晚，我返到屋企再開返果個「虎霞崗雷」既notepad

第二章:觀月銀嵐救出篇
地點:日本 江戶區
時間:皇歷2015年2月-3月

阿貴同校的高材生-本田優發現阿貴擁有的火焰之力，並發生衝突。阿優的知己，同時亦是觀月家的大小姐-觀月銀嵐前來制止阿優。阿貴和阿優亦冰釋前嫌，阿貴和小霞亦認識到銀嵐的父親:現任幕府關白觀月龍
一名擁有「白龍之女」稱號的巫女:紅月，根據師父臨終前的委托，前來江戶尋找傳說中「停止時間的少女」，以解放池田家的暴政。卻發現此人正是觀月銀嵐
而此時，池田家當家，征夷大將軍池田駿介卻早一步捉走銀嵐，希望在銀嵐的靈能力覺醒之前把她殺死(擔心銀嵐的靈能力會威脅自己)
阿貴等四人潛入江戶城，欲救出銀嵐。正當阿優和紅月救出銀嵐之際，池田駿介已出現於三人面前，並將2人打至重傷
此時觀月龍前來救助三人，卻不敵池田駿介，臨死前將五人以靈能力傳送到日本以外的一個山區。

本田優(18)
高中生，孤兒，本為觀月銀嵐的保鏢
為人古板強硬，但對銀嵐百般依順
靈能力:操縱體內電流(加速，加快反應時間)，亦憑皮膚倍化電力，達到放射電力，控制電流，例如可以利用隨身的彈彈球作出遠距離電力攻擊，及利用繩索作電鞭
技能:麒麟閃:以電流加速自己，再用電流攻擊

觀月銀嵐(17)
高中生，觀月家大小姐
天真無邪，喜歡阿優
靈能力(未覺醒):將全世界的速度，加速度變成0(因此被池田駿介視為眼中釘)

紅月(22)
巫女，5歲時父母被一群強盜殺死，死前一刻欲遇上一條白色的龍，並將牠吸收，最後將全數強盜殺死，後被一名女高人收養，並教授武功
外表冷酷，內心卻著緊同伴
靈能力:吸收龍，並得到其能力(只能吸收一次)，跟阿貴不同的是，平時白龍會以長刀姿態現身
技能:華龍拳
華龍掌
龍顯-召喚白龍

池田駿介(29)
1年前暗殺父親，並取代他成為征夷大將軍
有野心，想成為控制世界的人
靈能力:擁有四個人偶，將其他靈能力者殺死後，人偶可以吸收死者靈能力據為己用，戰鬥時可隨意隨控四個人偶
大陽法士:能使用太陽之力，作遠距離攻擊
無敵劍聖(來自父親):通曉世上所有劍法，近距離攻擊
百獸魔人:可變成任一種動物作攻擊
虛空愚者:以人偶為中心，將圓周一百米以內的所有生物進入虛空狀態，失去知覺2秒

頭兩章既大綱就寫好哂，但係..就係落唔到筆

作文同寫野，似乎真係唔係我擅長既野

我再次攤響床上

「唉..睇黎都係唔得架啦，虎霞嵐雷呢個故都係響個腦度繼續連載算啦..」

似乎我都係應該繼續返打機踢波既生活

我到依家都係慣左用notepad打文

有陣時覺得偶像唔好見到真人
驚自己嘅幻想破滅(唔係聽演唱會嗰種，係面對面交談)
講到1999

我明
已經試過好多次了

晚安

唔記得回

各位早安

day off又係時候打機

走咗堂 好內疚

琴日都走咗
爽

12.最後既一場足球比賽

經過一個忙碌既暑假，又要返到校園

呢個暑假，我比阿媽逼左去補習社，補下中英文

佢話我下年就要dse，就算入唔到大學，起碼個成績都唔好太難睇

結果，呢兩個月都冇乜點踢過波

「郭大俠！比波！！！」

我腳面一托，輕輕交出一個lob pass傳入禁區

吉仔心口一控，越過對手兩個中堅

右腳腳內側燙射，皮球剛好射中遠柱

2:1！！！

「goal！！！！！」

吉仔成功響89分鐘射入致勝一球，成功令我地剛好小組出線

「吉仔好波呀！」

「咁都要郭大俠你傳到波比我先得既」

完場後，我同吉仔互相讚對方

不過我地都知道，今年我地兩個的確已經冇咁好波

太多補課、缺乏練習，已經令我地變得平庸

果然，去到十六強既時候

「郭大俠射啦！」

我響禁區頂搵到空位，準備抽射

「噹！！！」

一球有力度又有角度既射門，就被門柱破壞！

「返去回防呀！！！」朱sir大叫

但對方球員既速度太快，兩三腳就去到己方禁區

佢地完全將四個後防玩弄於股掌中，輕鬆製造出單刀機會

對方前鋒成功把握機會，射成2:0

「嗶！嗶！」

球證鳴笛一聲，球賽正式結束

我同吉仔既學界生涯，正式結束

「吉仔，對唔住，果球...」

「唔關你事...大家都踢得唔好」

我同吉仔攤響草地上

「唉..真係完啦」

比起上年，我同吉仔都平靜好多

「吉仔，你估我地仲有冇機會一齊踢波？」

「緊係有啦，你問乜春呀」

吉仔道:「考完個dse，大把機會踢啦」

「哈哈，咁又係...」

咁又係，就算唔踢學界都可以踢街場既姐

足球係我地既好朋友呀

一讀完中學
啲兄弟情誼慢慢因為無時間聚會淡哂

午安

ys
大家少見左，意識形態都開始唔同

thanks

cosb

13.最後一年

時光飛逝，好快就去到2012年既2月28號

中學生涯既最後一日

呢段時間，我繼續都係過住得過且過既生活

而我對優子既愛亦依舊，只係...

我開始鐘意埋SKE48既松井玲奈，一個好有吸引力既靚女

但係...當初推我落坑既吉仔同景俊，依家已經冇乜做睇AKB啦

因為，佢地都各自響現實中搵到自己既女神，可惜仍未追求到

唉...得返我一個係真毒撚

「corn佢！！！！」

「哇呀呀哈哈哈，放手呀！！！！！」

我被景俊等班上既男生捉住，衝向龍門柱

happy corner係last day既傳統，我都無辦法避過呢一劫

被處以極刑後既我，無力地攤響操場上

「屌你地班仆街，無啦啦corn鳩我...」

「咁總要搵個人黎祭旗架啦，咪搵你個瘦仔囉！」

「郭大俠！！景俊！！過黎影班相丫！！」

阿sa響操場既另一邊大叫

「哦...知啦！」

今日係唯一一日，唔聽書都唔會比老師鬧既日子，大家都掛住搵老師同同學影相

大家都好珍惜，可能係最後一次著校服既每一秒

「郭大俠..可唔可以影幅相呀？」

拎住即影即有相機既林思晴走黎問我

「..好呀...」

雖然呢一年間我同佢見到對方都會打個招呼，但係佢冇問我寫小說既野

或者，佢只不過係無聊講下姐

「係喎，你果套『虎霞嵐雷』點呀？」

佢...仲記得？

「冇呀...完全落唔到筆，慢慢就無左件事啦...」

「係呀...我以為你仲有寫tim，我驚搞到好似催你咁，所以就冇一直追問啦」

「原來係咁...咁...」

我苦笑道:「咁..或者我...考完dse開始...再諗下啦...」

「唔好諗啦，dse完之後就要做！」

思晴響我臂上寫低一個號碼:「呢個係我既電話number，你有咩寫故既困難都可以打比我或者whatsapp我架」

「哦....好丫...」

我忍唔住問:「但係..點解你咁想睇..？」

「因為我好鐘意睇故仔嘛，咁啱又比我知道你鐘意諗故，咪想睇下囉！」

「哦...」

嗯...考完dse之後，可以再試下既

「唉...估唔到6年咁快就過去」

我回頭望住自己既母校

「過左今日，唔知道..大家會唔會變呢？」

「郭大俠，考完dse之後我地多啲約出黎咪得啦，得閒就上黎我度打機」

「啱呀，就算第時我同你都唔踢波，都仲可以一齊打機吹水姐」

兩位兄弟似乎都對我地既友誼好有信心，令我有點內疚

「...嗯，咁今晚...」

「緊係黎我屋企打通宵機啦，聽日先溫書！」

景俊咁講得，我同吉仔又點會拒絕丫

牙玲

咁快 live

出啦契弟

依家出

14.畢業

捱左好耐，終於到DSE考試既一日

第一科係中文，四份卷，發揮都係一般

第二科英文，我弱項，唉

第三科通識，不過不失

好彩我父母都唔係逼得我緊果啲人黎，冇問我考成點之類既野

考完呢三科後，有兩個禮拜先考數學，正好比我抖下

「呀....！」

作為一個怕悶既人，要我study leave溫足成個月書，再加考足一個月，簡直係折磨

「喂，景俊，去你度打機丫，好悶呀」

當年msn啱啱收左皮，我地三個都轉用whatsapp溝通

「唔啦，要溫書呀，下星期考maths啦」

估唔到平時書都唔肯睇既景俊同吉仔話要溫書

HKDSE，我屌你老母，累到我冇左兩個老友！

最後四科，數學、化學、物理、m2都係中規中矩

雖然臨尾仲有兩個口試，但我已經唔想理啦

「為慶祝考完dse，飲杯！」

同景俊吉仔兩個久違重逢，當然要飲返杯啦

「郭大俠，你好似瘦左啲喎」吉仔笑道

「嗯..考試呢排都冇乜食過好野嘛」

「咁..依家考完試啦，諗住做咩呀？」

景俊問我:「我就應該會搵份parttime做下」

「嗯，我都係咁諗..」

我地三個一齊搵左份補習社打雜黎做

雖然我地讀書都唔係特別醒，但係至少都答到小學雞既功課問題

賺返啲錢，總好過日日坐響屋企既

好快就去到6月20號，grad din既日子

平時打扮隨便既我，今日都著返套g2000買返黎既西裝

「嘩你地三個今日咁靚仔既？」著住紅長裙既阿sa見到我地都忍唔住問

「緊係啦，grad din喎，咁大件事，緊係要著得靚靚仔仔啦」

grad din除左食野，就係同其他人影相

「郭大俠...可唔可以影相呀？」

「哦..可以呀」

林思晴今晚著左條白色裙，白高踭鞋

經過打扮既佢明顯比平時更靚

「係喎，你..落到筆未呀？」林思晴笑問

「呃..冇呀..返工有啲忙...」

考dse，返parttime，令我早已經忘記左寫文既事

「嗯...不過我相信你唔會放棄既」林思晴都好似流露出失望既表情

「點解..咁諗既？」

「做漫畫家明明係你好耐之前既夢想，但依家都仲記得，即係證明」

林思晴分析:「你真係好鐘意作故仔囉！」

「.....」

「喂你地講緊咩呀！咩作故仔呀？！」阿sa走到埋黎答嗲

「阿sa乜你咁八卦架..」

「睇黎唔搵阿sa逼你..你都係唔會做架啦...」

林思晴竟然將我既事講出黎:「郭大俠以前一直想做漫畫家，做一個講故仔既人」

「所以我依家就建議佢試下用文字講故囉，但係都講左一年半啦，佢都仲係唔落筆」

聽完林思晴咁講，阿sa有點唔太相信

「郭大俠....估唔到你有個咁既夢想喎....」

「都幾年前啦，依家算把啦...何況我都唔識寫野」

「你都痴線既，夢想邊有時限架！」

「難得你有樣野想做，就緊係要盡力去做啦！」

忽然比阿sa咁鬧法，我都呆一呆

「不過講真..我都好想知道郭大俠你到底會寫啲咩出黎」

阿sa篤住我既頭:「你好快啲寫比我同思晴睇呀」

「.....唉，試下啦」

唔會寫完個故仔

個女仔走咗…

跟住呢

音音姐好

我人生冇咁戲劇性

跟住就開始寫故

從來都唔存在

醒下啦 你根本...

原來沒有 從來都沒有

跟住就變咗駙馬

收工推一推

15.討論

過多幾日，阿sa同思晴就已經開左個whatsapp group，叫做「郭大俠出故group」

「郭大俠，你落筆未」

「快啲寫啦！」

「咪掛住打機」

阿sa每日都係咁催

講真，佢日日係咁講，的確令我開始有點想重新執筆

不過..都需要同佢地討論下既

「『虎霞嵐雷』我應該寫唔到架啦，當中既劇情推進同戰鬥系統好難用文字去表達..我未諗到寫咩好」

響skype上，我仔細同佢地分析

「咁..你有冇咩新既題材呀？」思晴問

「...未諗到」

「喂！唔好咁hea好喎！」阿sa道

「呢幾年高登都好多出名既故，你咪上去講故台搵下靈感囉」

「講故台...」

娛樂台、體育台、音樂台我就上得多，講故台就真係甚少上

對上一套睇既故好似係中四睇既，叫「龜頭俠」

我即刻上去睇左幾個post，似乎未有吸引到我

「好似...唔係好啱我喎」

「郭大俠最近睇過啲咩戲呀？」

「賭博默示錄，日本電影黎，係講主角為生存而進行各種賭博既故事...」

「咁不姐...試下寫生存遊戲丫」

思晴忽發奇想:「外國有套hurger game都係好受歡迎架」

「生存遊戲？」

「即係主角同同伴為左響遊戲生存而合作，過程中會出現好多反映友情同人性既情節」

「...係喎..可以試下喎」

我馬上打開notepad，開始寫呢一篇新故既大綱

首先，要寫返個遊戲規則先

噬蟲之令

1.每輪遊戲共有10000名參加者

2.其中1%，即100人在遊戲開始時為帶菌者

3.帶菌者須於感染後24小時內傳染2位非帶菌者，否則將中毒身亡，傳染方法為用自己的針筒刺向對方

4.帶菌者於感染期間會得知各參加者所處區域，如旺角，銅鑼灣(但不會顯示詳細位置)

5.所有參加者可於遊戲內使用各種武器

6.所有參加者不得離開香港，否則腦內的炸彈將會爆炸

7.遊戲最後生還的5位非帶菌者可完成遊戲

8.若遊戲剩下5人，而當中有帶菌者的話，其餘參加者須於10小時內殺死帶菌者，否則5人將要繼續下一輪遊戲

9.完成遊戲的參加者可離開遊戲，並選擇以下其中一個獎品
A.使指定已去世的一人復活，但不可以使此輪遊戲中死亡的參加者復活
B.使壽命延長10年
C.得到1億美金

10.所有非參加者都不能看到參加者的真貌

11.任何參加者於同一區域留多於6小時，腦內的炸彈將會爆炸

12.曾經完成遊戲的參加者可自願支付100萬美金參加以後每輪遊戲。但難度將會增加，在感染後須於24小時內傳染3位非帶菌者

13.遊戲中所有死亡，皆為真實死亡

「幾好喎...用『感染』作為遊戲方針，而且亦有規則限制活動範圍，加速殺戮」

思晴好似對此好感興趣:「我覺得..呢個故應該會幾有趣」

「嗯！我都覺呀！」阿sa亦同意

似乎...今次真係可以寫落去

咁就寫依個喇
半年後

冇咁順利啦

唔係唔寫呀

冇人想睇英雄系列？

冇牙童就睇！

救國任務咪冇

十卜

16.放榜

但係響寫新故事之前，都係要面對果一日

7月20號，放榜日

平日笑哈哈既班房，今朝都變得死氣沉沉

「景俊，你緊唔緊張呀？」我問

「麻麻地...」

平時視讀書為無物既景俊，今日都難得認真起黎

的確，考果陣就冇乜野，依家就驚到仆街

大約8點50分，miss wong入到黎班房

「各位同學，今日係DSE放榜既日子，無論大家考成點都好，認清自己興趣先係最重要」

「一次考試唔代表啲咩，呢一刻你可以輸左比dse，但係往後既人生仲有好多機會比你贏」

miss wong講完呢一番話之後，就開始派成績單

我地一個個比miss wong叫出去

慢慢聽到大家既歡呼聲，我諗各位都拎到個唔錯既成績

尤其係阿sa，仲有兩科5** tim

「郭煒靖」

終於到我啦

我戰戰兢兢行出去

原來，自己都係會識驚

「唔錯丫，有機會架」

我即刻睇到睇

「334(4)3 45」

比我想像中好，但係都係邊緣分數

唔知入唔入到大學

「吳景俊」

景俊若無其事咁行出去

景俊一向係唔洗溫書都可以拎高分既天才黎，我唔擔心

「考得幾好喎」

miss wong既呢一句更加令我覺得無錯

「景俊，考成點呀？」

景俊冷靜地遞上成績單

「345*(5)3 55*5」

「唔錯啦，以study leave先溫書既人黎講」我笑道

「嗯..應該都夠入大學hea多四年既」

景俊入大學既原因就係咁簡單

「吉仔！點呀？」

我同景俊跑過去C班問

「衰左啦，3333呀」

吉仔舉起佢份成績單

「....」我同景俊唔知講乜好

「做咩呀？唔駛咁既樣喎，我ok呀」

吉仔笑住答:「依家咪去讀asso囉，無所謂架」

「咁你地點呀？考得好唔好先？嗱，唔好衰過我就得啦」

雖然吉仔咁講，但係我地都知

吉仔點都會有啲失望

但係作為朋友，我地唯有默默支持佢

改完jupas，又有漫長既等待

自己DSE過當時大學入學最低要求
高少少

依家睇返都只不過係一堆數字姐

因為人生仲有大把比DSE更難頂既野

冇咁咪冇問題

唉
睇住身邊d人一係入大學，一係去外國
自己就又無分又無錢咁走去讀垃圾

啱呀
比我見到隻臭雞童就即刻棄故

文呢？🤕

最緊要都係搵到自己興趣

我自己都覺得佢前期好乞人憎

今晚出

17.第一集

1

今天，陽光普照

我懷著睡意，望出車廂外的世界
沒有感到絲毫興奮和雀躍，因為窗外的，是大廈，商場，和豪宅
我開始懷疑，居住在這個城市的人，面對這堆密集得如蓮蓬的石屎，會否有種作嘔的感覺

我今年25歲，於某小公司從事IT工作，年輕時學過些少日語
閒時愛到javjunkies找尋種子，盼能與最愛的羽田愛隔著近三千公里的距離交合

上班，下班都是乘坐缺乏班次，但每年均加價的巴士
在逼得要命的車中，唯一令我感到樂趣的就是戴著廉價的耳機，接上服役多年的ipod nano，播放著最愛的音樂

今日，公司繼續展現了牠的良心，甚麼網絡工程師，其實只是一個打雜

全日一直工作，終於完成所有與IT毫無關係的工作了

我望望手錶，媽的，已經10時55分，11時就是尾班車開出總站的時間

此時此刻我唯有寄望保特上身，我收拾好公事包便衝往樓下的巴士總站

只可惜，我最期待的畫面出現了，巴士就如年輕時拒絕我的女神一樣，拖著MK仔，在我面前張揚離去
在就情況似乎只能乘坐公路霸王:豐田小巴回家了

我走到附近的小巴站，等了約3分鐘就有小巴了

上了小巴後，我坐了最後排的單座位，也是唯一一個坐位
「屌你老母，我聽朝仲要頂更呀!」小巴大叔用著經過歷練的聲音對著手機的另一邊怒哮

車上乘客有些在玩candy crush，有些已進入夢鄉

每日上班，下班，睡覺，每人每日的生活就是不停的輪迴
人生不可以再刺激點嗎?

小巴已駛到了錦上路

忽然，電話響起來了
「我這樣討厭，他完美如此，能共你好好地相處」隨著K歌之王美妙的歌聲在車廂內響起，周遭的乘客均對我放出不屑的眼神

我明白的，在這城市中使用黃宗澤的金曲作鈴聲，確要付上一定代價，正如一蚊雞保鏢的kimura一樣

「你想人生變得刺激嗎?」電話傳來的聲音，有些像沙聲的石修，可惜我沒有留血
我放下電話一望，是私人號碼

「不用望了，你不會知道我的號碼，郭亦興，Peter仔」

我吃了一驚，環顧四周，希望找到石修的位置

「你希望你明早的人生，是繼續在那間垃圾公司當個打雜，還是放手一搏參與『遊戲』，追求你想要的東西呢?」

「遊戲」?甚麼遊戲?石修到底在說甚麼?

「你現在不明白不是問題，你在前面的油站下車就會明白，我知道，你會下車的」說罷石修就掛線了

還有約100米就到油站，我望望手錶，11時45分

我心裡有住千千萬萬個問題
但不好意思了，石修，我沒有時間跟你玩這種遊戲，明天還要繼續上班

正當小巴駛到油站面前，突然一個急停，把全車人換醒

「哎呀，屌老味，爆軑，唔撚係掛」司機恐慌道
車上的乘客也隨即媽聲四起

司機一邊怒吼著「屌你們快撚D落車啊，我依家都大檸樂呀」一邊趕乘客下車
車上15位乘客都被趕下車，不知所措

司機站在我面前，道:「死o靚仔，我話之你行路番去，快撚d落車」說罷就拉我下車
縱使萬分不願意，我也要被逼下車

「到底那個石修有甚麼陰謀?」「那個遊戲又是甚麼?」在落車的瞬間，我反復思索

我望著眼前的油站，電話再次響起

「我早就知道你會下車的」來電的，正是石修

「我不知道你想玩甚麼花樣，總之我不會理會甚麼狗屁遊戲」
石修沒有作聲

眼前的畫面突然變得矇朧，慢慢的我失去了知覺

眼前的畫面突然變得矇朧，慢慢的我失去了知覺

當我醒來時，發現自己坐在一間黑房內，前面有一部舊式電視機

這間黑房夾雜著一片快要令人窒息的氣息
電視突然彈出映像，畫面上的，是一名戴著kuuga面具的男子

「你好，郭亦興，Peter」

「歡迎來到我創立的遊戲:噬蠱之令，你暫時可以叫我GM，或者正如你所想的，叫我石修也可以」

「這個遊戲，是感染者和非感染者的對決」

「感染者要把病毒傳給非感染者，非感染者要逃避感染者的追擊，或直接殺死感染者」

「勝出的獎金十分豐富呀，除左1億美金，還有。。。。。。。」

結果，我醒了過來。
我認得，這裡是大埔墟火車站，我坐在月台上的座位
再望望手錶
5月11日 8am

個故就完了

故入面個主角終於落筆寫小說

中學果陣真係好難諗題材，依家反而易，係唔受歡迎姐

認真想睇
快啲出哂成個

唔覆

諗題材最易
完完整整咁寫出嚟同埋「埋尾」先考功夫

噬蟲之令寫左三集咋

落筆同諗出黎既野好易有出入

以小弟啲故為例，啲動作場面好易諗，但好難寫得完全同我諗出黎一樣

比半年時間你

幫你改返岩

寫救國任務/廢鳩俠2了

瞳瞳依家都冇問題啦

一次不忠...

唔出佢=冇問題

其實友美死都唔關佢事姐...係希路廢

18.女主角

8月13號，skype

「幾好丫....第一集用幽默感黎吸引讀者」

阿sa竟然分析得幾獨到:「不過小巴佬果度可以用返書面語，咁樣強調佢啲粗口好似怪怪地」

「嗯...我同意阿sa」

思晴問:「不過，點解你叫石修做催眠之神既？」

「.....哈哈哈哈」

我同阿sa係咁笑

「有..有咩咁好笑呀...」思晴氣道

我只好將石修催眠術既youtube片send比思晴

「哦..又幾好笑喎，咁就催眠到人，哈哈..」

「咁郭大俠你之後既劇情諗住點寫呀？」阿sa問

「呃...未諗到，應該講男主角出到市區遇到女主角，再比『感染者』追殺」

「女主角？」

「不過我諗緊用優子定阿玲好...」我係講緊大島優子同松井玲奈

「咦，好毒呀你...」阿sa厭惡道

「邊個黎架？」思晴又問，睇黎佢真係好多野唔識

「係郭大俠既女神黎架...果隊乜野AKB48呢..」

「哦...」思晴只係哦一下，無其他反應

做毒撚好失禮你地咩...

「係喎..郭大俠你最後點排jupas呀？」阿sa問

「band a都係poly mech eng、shitty science、shitty engine...成績麻麻地，要搏下啦...」

我道:「你地兩個應該唔驚啦，咁多粒星」

記得阿sa講過，思晴好似都係幾粒星果啲人黎

「咁我都驚...入唔到A1架喎...」思晴講出自己所害怕既事

「我好想入到A1讀HKU比較文學呀..」

「我都係呀..我想入到poly放射呀！！！」阿sa忽然大叫

面對兩位女士叫春，我都唔知講乜好

「咁..我祝你地成功啦...」

「郭大俠你都係呀！」

直到8月17號

「We regret that you have not been offered a place by any of the participating-institutions in the Main Round. 」

No offers 真係

Jupas最怕見到no offer
連jupas HD/asso都入唔到真係可以跳ifc
利申：jupas HD/asso仔之一

果陣cry出聲

我仲生勾勾

歡迎謝老四

19.新呼吸

「We regret that you have not been offered a place by any of the participating-institutions in the Main Round. 」
「We regret that you have not been offered a place by any of the participating-institutions in the Main Round. 」
「We regret that you have not been offered a place by any of the participating-institutions in the Main Round. 」
「We regret that you have not been offered a place by any of the participating-institutions in the Main Round. 」
「We regret that you have not been offered a place by any of the participating-institutions in the Main Round. 」

我望住jupas呢句野，不停流淚

我知，以我既勤力程度，根本唔值得入大學

但係呢個分數又令到我有少少希望，點知最後又係將我打落地獄

呢種感覺，比一開波知道自己full cert都冇更難受

「唔好喊啦，dse..好小事姐...」

老母一路鼓勵我:「阿仔你咁後生，仲有機會既..」

喊左大約半粒鐘之後

「阿媽..」

我抹一抹淚水:「我想retake，下年再考多次dse」

「嗯..我會支持你架」

就係咁，我決定踏上呢一條孤獨既路

景俊成功入到hku engine，前途應該一片光明

而吉仔就去左讀hku...space，希望佢成功上返U

阿sa入到夢想既A1，poly放射

「郭大俠，咁你諗住retake？」阿sa響skype問

「嗯...今次未盡力姐，我覺得自己...可以再進一步」

「咁加油啦，有咩唔明都可以問我架」

「係喎...思晴呢？」

「佢呀...聽人講好似入左B4，中大bba...」

「.....原來係咁」

從上次既對話，聽得出思晴好想入A1

佢實好傷心，我都係唔好打搞佢住啦

由8月尾開始就每日都留響自修室溫書

我計劃只係retake四科core同m2，因為我覺得phy同chem已經去到極限

今年我考數學卷果陣明顯失準，我覺得自己再做熟啲既話起碼有星

但係...自己一個人溫書實在太悶

何況自修室朝早係完全無人，靜到聽到自己吸氣聲

所以我大概溫到5點就會返屋企打fifa，夜晚再睇達哥

最後，我再一次忘記左「噬蟲之令」

自修室真係好青春

留名遲啲睇

retake果陣先去

多謝g持

睇女定睇書

一定係睇女啦

果陣下晝去，無女的

20.白石麻衣

響retake期間既某一日，我搵到呢一條片

「嘩....」

當時既我，第一次睇呢一段片，係完全呆左

呢個世界...竟然有咁靚既女仔

神級靚樣，皮膚白滑，同時又好玩得

佢就係乃木坂46既白石麻衣

人一到左人生既低潮，就會想尋找新「戀情」

佢慢慢取代左優子同阿玲既地位，成為左我電話、電腦既wallpaper

有佢陪住，我每日溫書都醒神好多

「為左麻衣，我要比心機溫書先得」

其實句野完全冇任何邏輯，不過

咁諗，好似有力量好多

呢段時間，我同景俊吉仔都仲有溝通下，得閒就出黎食飯

不過因為大家各有各忙既關係，好似已經以前咁close

但，至少景俊同吉仔都識到新既同學，有新既生活

而我，乜都冇，原地踏步，每日只能夠睇idol度日

踏入2013年，我知道大限將至，即刻將隻fifa碟比左老母，專心溫書

3月尾，終於要面對第二次dse，出奇地，今次既緊張感反而無咁大

考完dse之後，又好似上年咁搵左份parttime黎做，今次做data entry，冇乜特別

呢大半年，我既社交圈子只有吉仔、景俊同阿sa

至於思晴，聽阿sa講佢好似忙住上莊咁

而且佢又一早轉左電話number，所以果個group只係剩返我同阿sa

或者，佢都已經唔記得左我寫故既事啦

「喂喂喂，點呀？」

7月15號一早，阿sa同吉仔景俊佢地一早已經響skype問我考成點

「中文3..英文3...」

「數學5*....m2 5...通識3.....」

雖然今次中文英文通識都冇升到grade，但數學同m2就拎到5*同5

「都好丫...有返粒星，今次應該穩入啦」

「掂喎郭大俠！今次威返鋪啦」

「果然無令我失望！」

經過左一年既自閉生活

我成功啦屌！

當然，最後放jupas都成功碌得入poly既某一科工程

景俊同吉仔收到風之後，即刻話要去大排檔慶祝

「郭大俠，恭喜你呀！飲杯！！！」

幾個月無見佢地兩個，總覺得變化好大

景俊染左個金毛頭，非常mk

而吉仔就變肥左，大概係無時間踢波啦

「我一早都話你得架啦，依家就可以入大學玩ocamp溝女啦」

「唔啦...」

「你唔係仲睇緊idol下話？溝女仲實際啦！」吉仔食住生炒骨道

「啱呀...」

「無對象丫嘛..」

我嘆一口氣:「何況，我咁努力入u都係唔為呢啲野，我只係想覆桌姐」

「唉..大學呢四年好快過架咋，要珍惜呀」

景俊忽然語重心長咁講

「.....嗯」

有女睇女 冇女睇書

呢個世界...竟然有咁靚既女仔
白白終於出場啦

果陣做完一份pp就上高登

改變我一生既人

文呢

依家有

21.大學

成為大學生，第一件事當然係

去reg day先啦

經過火車橋，就已經比好多型男索女拉住

「同學黎reg呀？」

「同學有冇興趣報大o呀？」

好彩我意志堅定，無跟佢地走

拎完學生證，就比人帶左去睇hall同ocamp

不過我搭程西鐵就返到poly，再加上我對舍堂文化一啲興趣都冇

自己又唔夠靚仔，算把啦

至於ocamp，我返parttime掉唔到更，所以冇報到

不過我唔擔心，engine呢啲毒撚科都冇女，成班男人好易熟既姐

「反正當初我根本都唔想讀，呢四年得過且過算啦...」

好彩，我響oday，即係poly official既迎新日度識到好幾個朋友

阿聰，普通人一個，有個中學開始拍拖既女朋友

simon，靚仔黎，但全日oday都係掛住玩pad

jack，講既野比較咸濕

阿鋒，份人有少少on9，似吉仔

「喂，郭大俠，你平時鐘意做咩架？」阿鋒問

「都係..打機、踢波咁啦...」

其實仲有睇idol呢一個興趣，不過我冇講

呢班朋友啱啱識，唔適宜攤哂自己既底牌

「咁..都係好正常既興趣啦...」

simon再問:「咁你有冇諗住上莊呀？」

「冇呀...我都冇去ocamp..」

一早已經聽過景俊講，上莊乜都要一腳踢，又要通宵比啲老鬼con

呢啲襯熱血既野都係唔好搞鳩我，我團火一早比dse淋熄左

「John, what is your opinion？」

「er..er... My view is...」

雖然係讀n賤，但係第一個semester都只係得一科數同一科physics

剩低既，全部都係英文、甚至一科social science既科"tomorrow's leaders"

全堂都唔知道自己做緊乜鳩，聽埋成堆心理學既定義

教果個lecturer又鐘意問我野，一堂幾次

「John, how do you think?」

「John, do you get any inspiration from this video?」

「John, how about yourself?」

大佬，我見唔上一堂扣分先黎咋，放過我啦

我地幾個同學每日都係重複住同樣生活

返學，食飯，放學

媽，好撚悶呀！

果然，user name唔會係自己首推

我之前另計

搶唔到白石麻衣

22.動力

「嘩屌..乜鳩野黎架」

臨近sem尾，我都要死返入自修室

對住一堆完全睇唔明既數，我真係想即刻掉哂堆notes

「咦...」

響我斜對面既，係一個文青妹

戴住眼鏡既佢正努力地溫書

「丫...咁睇佢又有少少可愛喎...」

我回過神來:「屌，我講緊乜呀..溫書啦！」

「喂，郭大俠」

阿sa忽然響我身後出現

「嚇死人咩，你行路無聲既」

「自修室嘛，緊係無聲啦...」

阿sa坐響我旁邊既空位「係喎，最近響街見到思晴...」

「！」

太耐冇聽過呢一個名，我一時之間比阿sa嚇親

「林思晴？」

「緊係講緊佢啦，你傻左咩？」

阿sa道:「不過見佢同男朋友拖住手行緊街，打完招呼就走左lu」

「佢男朋友？」

「嗯..都幾靚仔架」

咁林思晴個樣都ok既，識到男朋友都唔出奇丫..

「講起林思晴....你果個故呢？！」

阿sa怒問:「噬蟲之令第三集呢？！出未呀！」

「....哦..果個故..無寫啦喎」

「哼，又半途而廢，都唔知你係咪男人黎既」

「食屎啦你！」

「不過...」

阿sa忽然一臉認真:「做左你咁多年老友，我都好想睇住你啲作品出街」

「....」

我同阿sa對望

「估唔到你睇書啲品味咁差，專睇垃圾喎」

「郭大俠你咁串架」

因為阿sa既呢一句，我再次興起寫故既念頭

考完final，我就開始著筆

但係，寫咩題材好呢？

愛情故，自己戀愛經驗都唔多，點寫呀

恐怖懸擬，我都唔睇鬼片既

喪屍，咁多人寫點脫穎而出呀

「寫咩好呀....」

我對住notepad，一臉迷惘

我想要既小說元素，應該包括打鬥、少少感情線、再加對抗恐怖組織既主線

「..就試下啦...」

我用左sembreak既時間，寫好左人生第一個故

呢個故兩日後完

咁快

第一章黎姐

可唔可以出慢d 有時間就上黎望下有d寄托

差兩集冇得慢了

24.Cazador

[懸疑,冒險]Cazador-我的女友於旺角失蹤了

呢一個就係我人生第一篇貼上高登既小說

故事顧名思義，講述主角既女友於旺角遇上恐怖襲擊，主角同佢既妹妹決定查出真相

上到大學，開始冇乜寫皇道故事既觸覺

不過，因為睇得多左電影同日劇，反而有多啲電影式既idea

所以今次就先寫呢一個故，試下自己既能力

結果...

「嗱，故就出完啦，10個正評，睇既人一對手數得哂」

一月尾襯有時間，響skype中，我將個post send比阿sa睇

「丫，你個郭大俠丫，出文都唔call我既...仲有，你個username好毒呀！」

阿sa不滿道:「咁比啲時間我睇下先啦...」

「嗯...嗯....」

阿sa睇緊果陣，我都唔夠膽打搞佢

「寫得ok既..又有起承轉合，係個尾埋得急左少少姐」

阿sa道:「而且，我覺得...呢種題材唔啱響高登出」

「吓...？」

阿sa語重心長道:「高登既主要viewer都係後生仔，尤其係大專生，即係我地呢啲每日大把時間既廢青」

「佢地鐘意既題材不外乎愛情、喪屍、恐怖，甚至...你加甜就一定有固定客源」

「呢啲題材我都有考慮過呀，不過我唔係太熟呢啲題材...」

「我明，不過如果你真係想多啲人睇既話，你可以試下寫左啲愛情故，吸引左一班忠實讀者先架」

阿SA就好似我既軍師咁:「樂隊beyond、supper moment都係咁之嘛，開頭做啲大眾口味既歌，之後再慢慢做返自己想做既風格」

「嗯...咁即係，我應該要諗個先吸引讀者既故事先...」

「無錯啦，而且響網上討論區，大部份讀者既時間都好『寶貴』」

阿sa刻意將呢兩個字讀得大聲:「佢地大多數只會禁入啲標題吸引既故度睇，所以，起一個吸引眼球既標題係好重要架」

「明白...不過」

我問阿sa:「點解你咁清楚呢啲野既？」

「吓...唔係常識黎既咩？依家facebook同討論區都係咁架啦，最緊要引起noise，有人鬧好過冇人睇」

阿sa恥笑:「反而係你呀郭大俠，呢啲咁簡單既野都唔知！」

「識鬼咩我...」

雖然，響討論區寫故係自娛自樂既行為

但係人總係自大既，我都想有更多人睇到我寫出黎既世界觀

呢個亦都係細個想做漫畫家既理由

睇黎呢條路仲係好長，起碼都要諗一個等多啲讀者識我既「響朵故」先啦

「一人幾個你認為必睇既高登故」

過左一個星期，我響高登見到呢一個post，正好比我取經

「我老母話我有未婚妻
讀大學讀到我身敗名裂
港男FF妄誌
我老婆教我追女仔
我要追返我老婆
我比一個變態佬監視住
有心無默 莎比亞 唉瘋人 眾巴打?作品」

「18歲的野比大雄 簡直係世界級既同人故
出軌敢死隊 鍾意睇鬥智劇情故要睇
都係孔明巴打既 穿越時空故 屌完全唔記得叫咩名 記得既巴絲話我知
我老母話我有未婚妻
殘忍的單雙偷戀系列…屌啦星睇到我…不要再說了…
一獄一世界
以內臟為賭注救我所愛的人 好睇到仆街
可惜未出哂…紫波快d出啦」

老實講句，大部份出現響呢個post既故我都冇睇過

不過大部份故似乎都有個共通點

就係

標題都係一句句子，而唔係好似漫畫、金庸小說咁有個明確故名

根據阿sa所講，咁做係應該為左吸引讀者，至少令佢地產生禁入post睇既意欲

所以

我應該會捨棄中二病式既標題，正正經經跟返高登既寫故方式

好似得成咗名嘅網絡作家
故仔係寫番正常名

ys

始終直述式最易吸引人

無啦啦有兩條女同我一齊住

下集會講

如果個時間線可以接到依家就正了

最後補多句 to be continued

睇黎我可以準備開始睇

好撚忙
唔得閒屌你出文

第一章接唔到

我都好忙

25.成名

放新年假既時候，我一直響度諗

點先可以寫到一個吸引人既故

「愛情故理論上應該係最易寫，唔駛太多既資料作背景...但係我又唔想分享自己啲經驗，咁即係要寫虛構故事啦...」

但係，應該點寫好呢？

中學校園背景好似好易受歡迎，但又好似太老土

職場愛情..我又未開始打工

我諗每個寫故既人都經歷過，諗題材既苦況

我打開返裝住自己作品既file

睇返幾年前響阿sa同思情鼓勵下寫既故

「噬蟲之令」

「.....！」

我忽然靈機一觸:「女主角..就用返優子...同埋白石麻衣」

忽然靈感到既我，好快就起好第一集

故事講述主角被母親安排入住親戚移民剩低既大屋，母親更安排左兩個靚女：阿白同游智詩同佢同住

阿白溫柔體貼，入得廚房出得廳堂

智詩就外冷內熱，傲嬌屬性

故名就叫「無啦啦有兩條女同左我一齊住」，以呢條直述標題吸引讀者

典型既後宮2選1愛情故，應該會受歡迎掛

結果不出我所料

一出就已經有兩百幾個正評，仲要一個星期推爆1001

「喂，最近有冇睇阿白智詩呀？」

「有呀，智詩超正囉」

「聽講果個樓主又係讀poly n賤架喎」

響lecture hall聽住後面啲人講緊我個故

個心點都有啲戚戚然

自己寫既世界，終於有人欣賞

雖然後宮故始終唔係我想寫既野

推你

「嘩，郭大俠，你篇新故好受歡迎喎...我有好多同學都睇緊」

有日下晝同阿sa食飯，我同佢都係繼續傾緊個故

「我都知，好多同學都講緊個故啦...」

「成為眾人焦點既感覺好似..有啲怪，但係又好開心，同時又好大壓力」

「好驚自己寫完一集，讀者又話棄故...」

「所以，呢個故既情節....」

「有啲係為左遷就讀者先寫，係咪呢？」

阿sa一矢中的:「不過...呢種都係冇辦法中既辦法啦」

「你作為一個新作者，始終都要向現實屈服下既」

「嗯...」

因為「無啦啦有兩條女同左我一齊住」，差唔多成個講故台既讀者都認識我

同時，亦不斷有人響出面開post投票「一句講晒 阿白定智詩」

阿白同智詩呢兩個女主角，風頭一時無兩

睇落好似係個好開始

但係

之後既我，卻因為呢個故進入人生低潮

第一章完

呢個故既第一章就主要講小弟以前寫故既契機同埋起步經過

第二章(如有)就會講下寫完《無啦啦有兩條女同左我一齊住》之後既事
包括：

後記

當初寫呢個故，主要都係因為想試下新野兼想吸下新客源
結果當然係失敗，自己又寫得唔好

首先要多謝返個個故都有睇既手足
我知道自己既文筆同故事都唔係上乘，但你地依然不離不棄，多謝你地

只係，依家似乎真係「時不與我」
無論係寫搞笑既《廢鳩俠》、《大學武鬥傳》定係阿白智詩remake既《孤獨兄弟》，都好似返唔上高峰
可能自己既思維真係跟唔上講故台依家既潮流

而令我覺得苦惱既係，我唔知點樣去留住讀者
睇住啲舊讀者明明響出埋啲故回post，但又唔入黎
令我更加感到挫敗
即使有《救國任務》、《英雄同盟戰2》等新故，我都已經冇乜信心了

所以完左呢個故就會休息下，可能半年或更長既時間
希望返到黎會見返各位手足，有咩事既話pm我facebook page，我一定會覆的

最後，多謝各位陪左我兩年幾既時間

依度講故台潮流即係有甜有正皮 好似係

我又唔敢講，不過甜的確係有效吸引正皮

btw多謝巴打，咁多個故都見到你

新讀者
好想睇下一章

多謝支持
有機會會寫第2章

但唔知大家鐘唔鐘意睇我寫自己野

7M竟然收筆

我地多謝你就真啦 又有文睇又有水吹

同講故台脫哂節了，休息都算好事

男人老狗流馬尿

我知道哭是沒有用的

寫自傳幾好呀

等睇第二章呀，唔好一收就收到唔返黎講故台呀

Cd rom留名
利申：個個故都有睇到

支持七巴

西野巴=網絡清泉
半年好喇唔準多

唔係咁易架

放心啦菜仔，唔會唔返黎既
但返黎會寫其他故先

多謝巴打支持

多謝大佬

咁誇張

標題最多就《我家姐...》或者《女神話...》
咁坐底都有班人睇

呢排比堆mid term同assignment轟炸

唔撚係冇呀?!

利申:新讀書留名

你year幾？

有，但會出左啲想寫既故先

歡迎你呀

等你呀！巴打

好可惜呀西野巴打，支持你
喇，石仔，廢鳩俠寫得出色過最初阿白智詩

7b

我都勁撚多嘢做 week9都未完哂midterm

完左推一推

多謝你，會返黎的

可惜出面既人唔係咁諗

讀書>>>做野

巴打唔記你仲記唔得我

我又回來了

記得呀大加號，你之前講過做ocamp oc要寫個故

期待part 2

我愛你

巴打仲讀緊？

突然之間好想留下言呀
故就冇寫 但係我半年以黎經歷過好多事呀
Ocamp俾人freeride過 屋企又有好大變化
又休咗學做咗兩個月社畜啱啱quit埋工
好多好多事發生咗所以好冇留過言
故都甩咗太多冇追番呀
我會慢慢追的

呢個故得閒會再寫

畢左業一兩年了

做乜defer 又做乜quit左工

不過點都好，welcome back

想比你吉

社畜

休學嘅原因係因為讀書讀到上唔到手 想俾自己休息下
同埋因爲家庭關係想賺錢養家
但係我發覺依家份工同我想像中差太遠
本身好有火 但係越做越頹
連我娘親都鼓勵我quit 所以我都好順勢quit埋
再出去搵其他part time
有時間再諗故

重睇一次七公所有故先開始追依個故

七瀨兄，你會唔會考慮出無啦啦嘅第2集啊
利申：你出無啦啦嘅時候睇你啲故到現在都有返丁

唔會，因為已經有remake

咁七瀨兄你構思緊啲咩新故啊

長故黎，應該過60集

期待你嘅故再次出現

七瀨兄，你會唔會考慮吓無啦啦出書

果陣冇出版社揾我

我自己更加唔會自資出，蝕死啦

期待你出書啦

哇屌竟然有人

我都嚇一跳

巧耐無見 錫啖先

me有睇太刀post

9up post

學下野

個post亂嚟 唔洗咁認真

七巴你d故好好睇呀
依兩日追哂你之前d故 好中意望月個兩兄弟
希望你會繼續同盟系列

仲以為有文睇
幾時出山呀屌你

努力製作中

唔好回